<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 岁月静好：关于兰州养老的调查</title><link>https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on 岁月静好：关于兰州养老的调查</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>走进您 倾听您</title><link>https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/%E8%B5%B0%E8%BF%9B%E6%82%A8-%E5%80%BE%E5%90%AC%E6%82%A8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/%E8%B5%B0%E8%BF%9B%E6%82%A8-%E5%80%BE%E5%90%AC%E6%82%A8/</guid><description>作为一名在校大学生，我们组课程实践小学期的选题是《老有所养——关于兰州市养老模式的研究》，所以我们走访了兰州两家养老机构，是城关区兰州铁路养老服务中心和土门墩养老社区服务中心。这两次走访给予了我们走近老人，倾听老人的机会，让我们听听老人内心的想法或者困闷，这次实践经验带给我很多深刻的领悟和启发。
首先，我感受到了养老服务的重要性。随着社会老龄化的不断加剧，养老服务成为一个日益突出的社会问题。而在土门墩社区养老服务中心和城关区兰州铁路养老服务中心，我见证了他们为居民提供全方位养老服务的努力和付出。他们不仅提供了住宿、饮食、医疗等基本服务，还开展了各种文化娱乐活动，让居民在养老期间有丰富多彩的生活。在土门墩社区养老服务中心，一共有100个床位，现有50多名老人，30多名护工，有三人间和二人间等等。每个房间都有洗衣机和卫生间，贴心为老人配备了护栏，若有老人行动不便，护工会帮助老人洗澡。每个房间每个床位都有服务按钮，在需要帮助时可以按按钮。土门墩社区养老服务中心有两层，一层是行动不便的老人，二层是行动较为方便可以正常行走的老人，这点在知晓时，令我感到十分的贴心。土门墩社区养老服务中心在中秋节、端午节和母亲节等等重大节日都会举办娱乐活动，唱歌跳舞朗诵，这仿佛不是养老院，而是老年人们的“学校”，是老年人们另一个聚集的玩耍的地方，是老年人们获得新生的地方。在老人生日的时候，还会为老人做好吃的，买上好几个蛋糕一起庆祝，还会录视频记录下这个弥足珍贵的时刻。在养老院的二楼，有书法室和游戏室，老人在闲暇时，可以去书法室写写字看看书，那么一天的日子就没有那么无聊，在活动室里，老人们还会对弈，也是一种独特的休闲方式。并且在土门墩社区养老服务中心，一楼的走廊的墙壁，大部分都是温馨的照片墙，院长的女儿是一名美术生（下文称为姐姐），但姐姐并没有从事与自己专业相关的工作，而是和妈妈一起，在养老院工作。姐姐负责养老院的宣传工作，照片墙上大部分的照片都是姐姐拍摄的，也是姐姐洗印出来裱装在照片墙上的。在二楼的走廊，是挂满所有墙壁的锦旗，“善心真诚服务，爱心亲如家人”、“敬老爱老，大爱无疆”等等令人肃然起敬的文字。倘若没有办一些实事，那么谁又会给土门墩社区养老服务中心送锦旗呢？当然，土门墩社区养老服务中心还有很多令人动容的地方，这里就不再一一列举了，我们去到土门墩社区养老服务中心，真真切切地感受到土门墩社区养老服务中心与其他养老的与众不同，或许这也是令我印象深刻的原因。通过与土门墩养老服务中心院长的交流，我意识到了养老服务对于老年人身心健康的重要性，土门墩社区养老服务中心的院长龚成钢先生说到：他们养老院的老人，最远的来自甘南，有行动不便的老人，有时常想家不适应的老人。但他们能够做得最多的就是陪伴，就是和老人们时时刻刻待在一起，像家人一般，给予老人们一种家的归属感。也更加深刻地认识到了作为一个在校大学生，我们应该如何更好地帮助他们。在我们力所能及的范围内，就是为他们做更多的宣传，让更多人知道土门墩社区养老服务中心，让老人更多一些，让更多护理人员愿意加入到土门墩社区养老服务中心这个大家庭中来，让国家更大地为我国养老服务拨注资金。
其次，我了解到了社区养老服务中心面临的挑战。尽管土门墩社区养老服务中心在养老服务方面做出了很多努力，但我也发现了一些问题。例如，护理人员人手不够，老人入住率降低和国家补助支持较少等。土门墩社区养老服务中心的院长龚成钢在接受采访时说到：“我们养老院现在面临最大的困难就是，因为疫情问题，很多老人走了，很多床位空着，资源得不到应用；并且许多老人行动不便不能自理自己的生活，我们的护士经常需要24小时陪着老人，有些老人失眠，想家，或者一些身体上的疼痛无法入睡，我们的护士经常连轴转，24小时陪护，很少休息的时间；并且兰州市财政紧张，给予到养老服务的钱就更少了，很多时候收老人，都是亏本的，1000块一个月，你说现在，1000块一个月还能干什么呢？因为做的亏本生意，护工拿到的工资也很少，希望国家能够给予养老院的护理人员们一些补贴和帮助，颁布更多一些优惠政策，这才能让老人真正得到“老有所养”。这些问题影响着老人的生活质量和满意度。但在土门墩社区养老服务中心，最令我印象深刻的是一个慈祥的保安大叔。他的头光光的，面相也很和善。在我们参观养老院期间和对保安大叔采访时，他都十分和善，在采访时，他跟我们说，他耳朵不太好，有些耳背，需要大声一些说话才能听清楚。院长没有因为这个而剥夺他工作的权力，他在养老院也尽职尽责，时常看着老人走路，防止他们摔倒。在我们即将离开时还和我们展示他写的书法，被挂在了最显眼的地方。还将我们带到一个房间，展示院长为老人们买的测试糖尿病的仪器。仪器类似于ICU的仪器，当我们问及仪器的价钱时，他说到，八千。在养老基金如此紧张的情况下，院长仍愿意花一大笔钱来购买如此昂贵的仪器。在提及这个仪器时，保安大叔的眼里全是自豪与闪亮，可见院长对老人对养老院的员工都十分的和善与面面俱到。因此，我认为作为一个在校大学生，我们需要密切关注养老服务中心的需求，并向国家提出建议来提供相应的支持和帮助。
另外，通过这次采访调查，我还了解到了社区养老服务中心与其他相关机构的合作模式。在土门墩社区养老服务中心，他们与医院、社区卫生服务中心等建立了紧密的合作关系，以便更好地满足居民的综合养老需求。还有与佛慈大药房合作，为老人提供更多低价的，优惠的和优质的药品。这种合作模式使得养老服务更加专业化、精细化，也更加符合老人的实际需求。我认为在养老院今后的工作中，要加强与不同机构的合作，例如家政公司等等，提供上门养老服务，拓宽养老的服务和渠道，共同推动养老服务的发展。在我们对土门墩社区养老服务中心的院长龚成钢采访时，在我们问及是否知晓虚拟养老这种方式时，龚成钢院长说到，知道，直接拨打大院门前的电话就行，他们的护工可以上门为老人洗衣、做饭、做家务等等，这种方式为尚可以生活大部分自理的空巢老人提供了很大的便利。倘若养老院的护工人手不够或服务水平达不到的话，会选择和家政公司合作，为老人提供更多的服务，拓宽自己的赛道，为自己的发展谋一条出路。在这个时代，在很多养老院或许都有一些守旧或固步自封的想法，但土门墩社区养老服务中心院长龚成钢女士却选择与时俱进，这是十分难能可贵的事情，并且在我们的相处中，龚成钢女生都十分的幽默与自如，给我们一种十分轻松的感觉，是一场十分愉快的聊天。
最后，我要提到的是对于采访调查的重要性。通过与老人、养老院工作人员和养老院院长的面对面交流，我深刻地认识到了采访调查在了解老人需求和了解服务情况方面的重要性。采访调查可以帮助我们更加全面地了解养老服务的优势和问题，并根据这些信息提出相应的改进建议。采访调查让我们真真切切地来到了土门墩社区养老服务中心和城关区铁路社区养老服务中心，了解到了老人们的生活的方方面面，设身处地地知道我们应该如何宣传和帮助他们，为老人的余生搭上属于他们的保护套。因此，在今后的作业中，我们小组将更加注重采访调查的实施，并将得到的信息充分运用到作业中，为养老服务的改进和发展贡献一份力量。
通过这次实践经验，我对养老服务有了更加深入的了解，也对作为一个在校大学生的责任和使命有了更加清晰的认识。我相信，只有不断学习和积累，才能更好地为人们提供帮助，完成各种任务。</description></item><item><title>龚成钢：马兰花 马兰花 风吹雨打都不怕 只为创造阳光花</title><link>https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/%E9%BE%9A%E6%88%90%E9%92%A2%E9%A9%AC%E5%85%B0%E8%8A%B1-%E9%A9%AC%E5%85%B0%E8%8A%B1-%E9%A3%8E%E5%90%B9%E9%9B%A8%E6%89%93%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%80%95-%E5%8F%AA%E4%B8%BA%E5%88%9B%E9%80%A0%E9%98%B3%E5%85%89%E8%8A%B1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tyfklsjfalkfn.github.io/posts/%E9%BE%9A%E6%88%90%E9%92%A2%E9%A9%AC%E5%85%B0%E8%8A%B1-%E9%A9%AC%E5%85%B0%E8%8A%B1-%E9%A3%8E%E5%90%B9%E9%9B%A8%E6%89%93%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%80%95-%E5%8F%AA%E4%B8%BA%E5%88%9B%E9%80%A0%E9%98%B3%E5%85%89%E8%8A%B1/</guid><description>
兰州市七里河区士门墩街道综合养老中心成立于2021年8月17日，由甘肃颐乐堂康养养老服务有限公司负责运营管理，本着“以人为本、孝行天下、服务老人、回报社会”的开办宗旨，以“有爱心、有热心、有耐心、有细心、有真心、有责任心”的服务理念。包含住宿、餐饮、护理等一体化的个性养老照护服务，地址位于甘肃省兰州市七里河区西津西路461-1 号，总占地面积2000㎡，院内设有100个床位。 而龚成钢院长就是这所养老院的创始人，当我们问及创办养老院的初衷时，龚成钢院长说道：“当时想办这个养老院是因为家里的一些事情，刺激了我，但最根本的原因，那还是本着想为老人服务的原则。”就这样兰州市七里河区土门墩街道综合养老中心应运而生，一个为全院老人提供阳光和温暖的地方。 “马兰花呀，马兰花，风吹雨打都不怕，勤劳的人儿在说话，请你马上就开花”这是对龚成钢院长最贴切的形容，“风吹雨打都不怕”地为土门墩社区综合服务养老中心的所有老人给予了另一个心灵的归宿，为他们撑起遮挡大雨的伞，用自己的阳光和余热照亮所有老人的晚年。
“就是给予老人无时无刻的陪伴” 当我们问及养老院是如何服务老人时，龚成钢院长这么说：“我们会给老人过父亲节，母亲节，端午节，中秋节，还有元旦。还有就是我们会偶尔给老人过个生日，给予老人一种家的温暖；而且我们的每个护理员工作人员都会对老人特别亲切，但是有时候儿女做不到，虽然是儿女，但很多时候都会甩个脸子给父母或者是对老人不耐烦，肯定没有护理员那么有耐心，但是我们养老院不一样，老人有多闹，我们都会有耐心的来对待他，就有那个亲和力。有些老人就刚来，肯定是会不适应的，不适应我们会陪他，听老人唠叨抱怨并且去开导他，就是还是会起到一个心理疏导的作用。”有些老人患病，例如心梗或者失眠，养老院的护理员会整夜整夜24小时陪着他。 “这是一个有阳光有温暖的地方” 我们团队去到土门墩街道综合养老中心时是下午的3点，兰州的太阳热烈而温暖，院子里的老人有的坐在凉亭下，有的坐在屋檐下纳凉，有的老人和自己在养老院交的朋友面对面坐着聊天，给人一种岁月静好惬意而温暖的感觉。当我们采访到段永香阿姨时，她说：“天气凉了，有温暖的太阳晒上这就是开心；寂寞无聊了，有人陪我聊天这就是温暖。我在这（指土门墩综合养老中心）一是有太阳的温暖，二是有龚妈妈的温暖，三是有共产党和政府的温暖，为我们创造了这所养老院，让我们能够老有所养，安享晚年。”在养老院的角角落落，有老人在书画室创造的书法作品，被装裱在了最明显的地方；有大片大片的照片墙，记录着每一位老人弥足珍贵的时刻，将这份记忆永存。 “这是院长给我们买的一个很贵的仪器” 在我们采访段阿姨结束后，我们注意到一个穿着蓝色工作服的叔叔，后来我们了解到他姓王，王叔负责养老院的安保工作。王叔的耳朵不太好，有些耳背，需要人们扩大自己的音量，他才能听得清楚，但龚妈妈并没有不聘用王叔，而是给予王叔一个工作的机会。王叔在接受采访时说到，他很喜欢他的这份工作。在采访即将结束时，他带我们来到一个房间，桌子上摆放着一个医疗仪器，王叔说道：“这是院长为老人们的糖尿病更好地恢复和治理而购买的糖尿病仪器，老人们每天都会站在仪器上面测试糖尿病血糖值……这是院长花近乎一万块买的……”在养老院本就亏本接收老人并且财政紧张的情况下，龚成钢院长仍愿意花一笔大价钱购置这个仪器，可见龚妈妈是时时刻刻设身处地为全院老人着想的，为老人们的身体健康保驾护航。 “愿意到我们养老院上班的年轻人，都是很接受的” 在我们问及养老院招聘护工的门槛时，龚成钢院长说道：“这里有一个是1999年出生的护士，就是护校毕业，他可以就到养老院来做实习或者是在这里长期工作。有些护校毕业，如果没有关系，肯定进不了医院，对吧，就可能自己要自谋生路，所以他们到养老院来给老人们服务，就是我们也需要确实需要这种人，就是有护理专业知识的，来给老人打个针业输个液。” 当我们问及龚成钢院长会不会就是担心他们就是太年轻了，工作经验方面可能会不太丰富，龚成钢院长回答道：“那没有关系，我都现在不是都考虑国家现在好多大学生是不是已经毕业了，都面临工作，但如果要是愿意到我养老院上班的话，都很是接受的，我们每个礼拜他礼拜一都会开晨会，但是我们开晨会会讲一点。讲的是传统文化，我们会慢慢疏导这些东西，让年轻人来接受对老人的尊重哦，因为年轻人他对老人没有耐心，会有这种隐患，但会我们会去慢慢慢慢疏导年轻人。” “希望国家能够给予我们养老院更多的重视” 我们在问及龚成钢院长现在养老院还有哪些方面是有困难的呢？院长回答道：“现在就是养老院的困难是啥？国家的这个支持不到位，虽然说兰州市的那个十四五规划里面，他也有些政策，但是具体的落实还没有落实下来，并且是疫情的原因嘛，没有钱确实没有到位，就算真正实施下来的话，可能就是微乎其微的；希望国家以后出台对护理员的补贴政策；还有管理一下现在的养老市场，就是这个打价格战哦，价位都是特别低，有些养老院确实为了收老人，赔钱在做，所以真的需要国家政府来支持我们。” “马兰花呀，马兰花，风吹雨打都不怕，勤劳的人儿在说话，请你马上就开花”这是对龚成钢院长最贴切的形容，“风吹雨打都不怕”地为土门墩社区综合服务养老中心的所有老人给予了另一个心灵的归宿，为他们撑起遮挡大雨的伞，用自己的阳光和余热照亮所有老人的晚年。 视频</description></item></channel></rss>